[NGC_6543_7662_7009_6826.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NGC_6543_7662_7009_6826.jpg "fig:NGC_6543_7662_7009_6826.jpg")。从顺时针左上角开始：:
[NGC 6543](../Page/NGC_6543.md "wikilink"), [NGC
7662](../Page/NGC_7662.md "wikilink"), [NGC
6826](../Page/NGC_6826.md "wikilink"), 和 [NGC
7009](../Page/NGC_7009.md "wikilink").\]\]
**星雲和星團新總表**（，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：**NGC**）
是[天文學上非常著名的](../Page/天文學.md "wikilink")[深空天體](../Page/深空天體.md "wikilink")[目錄](../Page/天體目錄.md "wikilink")，收錄了7,840個天體。它由[約翰·德雷耳编纂](../Page/約翰·路易·埃米爾·德雷耳.md "wikilink")，是[威廉·赫歇爾](../Page/威廉·赫歇爾.md "wikilink")[星雲和星團總表的新版本](../Page/星雲和星團總表.md "wikilink")。星雲和星團新總表是最大的一個綜合目錄，包含所有類型的[深空天體](../Page/深空天體.md "wikilink")，並無被侷限在某一類，例如[星系](../Page/星系.md "wikilink")。[德雷耳後來在](../Page/約翰·路易·埃米爾·德雷耳.md "wikilink")1895年和1908年擴編了兩份NGC[索引星表](../Page/索引星表.md "wikilink")，增加了描述5,386個天體。

目錄中對[南半球天空中的天體並沒有完整的調查](../Page/天球.md "wikilink")，多數都只是[約翰·赫歇耳或](../Page/約翰·赫歇耳.md "wikilink")[詹姆士·丹露帕的觀測](../Page/詹姆士·丹露帕.md "wikilink")。NGC有許多的錯誤，但是比較嚴重和明顯的錯誤在後續的NGC/IC計划中已經消除。後續未完成的[修訂新總表](../Page/修訂新總表.md "wikilink")（RNGC）
有1973年Sulentic和Tifft的版本，還有Sinnott在1988年的*NGC2000.0*。修訂的新總表和索引目錄由[Wolfgang
Steinicke編譯於](../Page/Wolfgang_Steinicke.md "wikilink")2009年。

## 原來的目錄

目錄是在1880年由[約翰·路易·埃米爾·德雷耳使用](../Page/約翰·路易·埃米爾·德雷耳.md "wikilink")[威廉·赫歇耳和他的兒子](../Page/威廉·赫歇耳.md "wikilink")[約翰以及其他觀測者的資料彙總而成](../Page/約翰·赫歇耳.md "wikilink")。德雷耳原本要印製赫歇耳更新過的[星雲目錄](../Page/星雲目錄.md "wikilink")，被[英國皇家天文學會拒絕了更新版](../Page/英國皇家天文學會.md "wikilink")，並要求德雷耳編輯新總目錄，這份目錄在1888年出版\[1\]。

星雲和星團星總表以"約翰·赫協爾、巴特校閱、改正和擴充的新星雲和恆星的星團目錄"的名稱刊登在[英國皇家天文學會紀念集上](../Page/英國皇家天文學會.md "wikilink")
(Dreyer J. L. E., 1888, *Mem. R. Astron. Soc.*, **49**, 1-237) \[2\]。

彙編NGC是一個挑戰，因為德雷爾不得不處理許多矛盾的和不明確的報告，與各種從2至72英寸孔徑範圍的望遠鏡作出的報告。雖然他親自做了一些檢查，但天體的數量之多，意味著德雷爾為他彙編出版的目的而不得不接受別人的報告。德雷爾是認真的抄寫者，並且很少有他本人作出的錯誤，但目錄仍然包含多個錯誤（主要是關於位置和描述）。他很全面的列出他的參考文献，這允许未來的天文學家審查原始參考文献和更正原來發布的NGC天體表。\[3\]

後來NGC擴編了兩份[索引星表](../Page/索引星表.md "wikilink")，增加了5,386個天體。這些後來才發現的天體大部分都是得從[攝影中得到的](../Page/攝影.md "wikilink")。

## IC天體

第一次重大更新為NGC是星雲星簇（簡稱IC），於1895年出版了兩份德雷爾的（IC I，\[4\]含1520天體）和1908年（IC
II，\[5\]的目錄索引含3,866天體）。它總結在1888年和1907年之間星系，星團和星雲的發現。更正的IC列表發表於1912年。\[6\]

## NGC2000.0

NGC2000.0（又稱星雲和星團的全新的總表和索引目錄）是在1988年彙編的NGC和IC，由[Roger W.
Sinnott製成](../Page/Roger_W._Sinnott.md "wikilink")，採用了[J2000.0坐標](../Page/J2000.0.md "wikilink")。\[7\]\[8\]它包含被天文學家多年來作出的幾個修正和勘誤表。然而，它也忽略了原有的出版物和青睞現代的（但錯誤）更正。\[9\]

## 修订的新总表和索引目录

修订的新总表和索引目录(, 缩写：RNGC/IC)由[Wolfgang
Steinicke编译于](../Page/Wolfgang_Steinicke.md "wikilink")2009年。\[10\]\[11\]它被认为是最全面和最权威的NGC和IC目录之一。\[12\]\[13\]

## 相關條目

  - [NGC天体列表 (1-999)](../Page/NGC天体列表_\(1-999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (1000-1999)](../Page/NGC天体列表_\(1000-1999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (2000-2999)](../Page/NGC天体列表_\(2000-2999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (3000-3999)](../Page/NGC天体列表_\(3000-3999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (4000-4999)](../Page/NGC天体列表_\(4000-4999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (5000-5999)](../Page/NGC天体列表_\(5000-5999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (6000-6999)](../Page/NGC天体列表_\(6000-6999\).md "wikilink")
  - [NGC天体列表 (7000-7999)](../Page/NGC天体列表_\(7000-7999\).md "wikilink")
  - [深空天體](../Page/深空天體.md "wikilink")
  - [梅西耶天体](../Page/梅西耶天体.md "wikilink")
  - [博斯总星表](../Page/博斯总星表.md "wikilink")
  - [星雲目錄](../Page/星雲目錄.md "wikilink")
  - [索引星表](../Page/索引星表.md "wikilink")
  - [修訂星雲和星團新總表](../Page/修訂星雲和星團新總表.md "wikilink")
  - [修訂索引星表](../Page/修訂索引星表.md "wikilink")
  - [:Category:NGC天體](../Category/NGC天體.md "wikilink")
  - [:Category:IC天體](../Category/IC天體.md "wikilink")
  - [星云星团新总表续编修订](../Page/星云星团新总表续编修订.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [The Interactive NGC
    Catalog](https://web.archive.org/web/20061101001105/http://www.seds.org/~spider/ngc/ngc.html),
    SEDS

  - [The Amateur Photographic NGC
    Catalog](https://web.archive.org/web/20110514124324/http://www.licha.de/astro_gallery_ngc.php)

  - [The NGC/IC Project](http://www.ngcicproject.org/)

  - [Adventures in Deep Space: Challenging Observing Projects for
    Amateur
    Astronomers.](http://astronomy-mall.com/Adventures.In.Deep.Space)

[Category:天文学目录](../Category/天文学目录.md "wikilink")
[NGC天體](../Category/NGC天體.md "wikilink")
[IC天体](../Category/IC天体.md "wikilink")
[Category:1970年代科学](../Category/1970年代科学.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
10.

11.

12.

13.